# Desenvolvimento econômico e industrial
Antes da Segunda Guerra Mundial, a Polônia estava atrás do resto da Europa em termos de desenvolvimento industrial. Para piorar a situação, a Segunda Guerra Mundial devastou totalmente as cidades e centros econômicos do país, deixando a economia em ruínas. De acordo com o Anuário Estatístico das Nações Unidas de 1948, a produção industrial da Polônia em 1945 era de apenas 48% do que era em 1938 (pág. 126). Isso reflete os danos causados ​​à economia polonesa pela Segunda Guerra Mundial.

Depois que o sistema socialista entrou em vigor, a economia começou a crescer rapidamente. O Anuário Estatístico da ONU de 1948 mostra que a produção industrial da Polônia em 1948 já era 153% do que era em 1938 (pág. 126). Isso significa que a produção industrial cresceu mais de 300% de 1945 a 1948 (combinando a recuperação do pós-guerra com a introdução do sistema socialista).

Esse crescimento continuou por várias décadas. O Anuário Estatístico da ONU de 1978 mostra que a produção industrial em 1977 era 193% do que era em 1971, em comparação com apenas 44% em 1960 (pág. 168). Isso resulta em um aumento de quase 500% na produção industrial entre 1960 e 1977 (mais do que dobrando entre 1960 e 1970, do que aumentando 93% a partir daí). Isso demonstra a imensa produtividade do sistema socialista.
